助千人計劃獵人頭？ FBI調查中国駐美大使崔天凱

美國新聞網站Daily Beast報道，聯邦調查局（FBI）去年向聯邦法院提交一份書面陳述書今年4月解封，內容暗示中國駐美大使崔天凱和另一名駐紐約外交人員，在美國秘密協助招募美國科學家前往中國，FBI盯上2017年10月由康乃狄克州赴中國長達1年的其中一位，此人將美國頂尖學術機構研究成果暗中轉移至中國，疑為中方「千人計劃」的另一宗案例。

下一步驅逐大使出境？定係拉佢坐監 做人質

美國似打真軍

打仗既味道

一定唔會拉
駐支班大使走唔切

人質對中國冇用